香港政府譴責特朗普完全錯誤，親手造成港美關係崩壞

特區政府反駁美國政府的聲明及言論
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就美國總統特朗普於五月二十九日下午（香港時間五月三十日約凌晨三時）所作的聲明及美國國務院過去兩日的言論，政府發言人今日（五月三十日）回應如下：

「我國有正當權利和義務在香港特別行政區內維護國家安全，讓香港社會從自去年開始不斷升級的暴力和恐怖主義威脅中回復安定。我們對特朗普總統及其政府持續污名化和妖魔化我國正當行駛權利和義務表示深切遺憾。」

「香港是中華人民共和國不可分離的部分，任何人指中華人民共和國沒有權利保護自己國家免於分裂、受恐怖主義威脅及陷入混亂狀態都是站不住腳的，亦顯然是持雙重標準和偽善的表現。將制定的國家安全法律將可改善法律制度和執行機制，並只針對極少數的違法分子，任何聲稱該法律會損害港人的自由均屬無中生有。」

「正如保安局局長於五月二十七日在立法會會議上指出，每個國家都有維護其國家安全的法例。他指大家只要從網上搜尋，就很容易找到例如美國至少有二十項相關的法律，其中包括《國家安全法》、《美國愛國者法案》、《盧根法》、《國土安全法》、《情報改革與恐怖主義預防法》、《外國情報監控法》、《外國代理人登記法》、《外國使團法》、《外僑登記法》，以及《網絡安全信息共享法》。」

「我們相信這些維護國家安全和主權的法律，不會引起對人民喪失自由的恐懼，甚至引起國際社會爭論或成為干涉其他國家事務的理由。所有公民都有責任維護自己國家的利益，這是公認的事實。因此，《公民權利和政治權利國際公約》明確規定，個人權利是受到有關國家安全方面的法律限制。」

「若接受就國家安全立法是一項國際公認主權國應盡的義務，並且不與個人自由和法治相抵觸，那麼自全國人民代表大會（全國人大）通過有關《決定》以讓有關法律適用於香港特別行政區以來，美國和其他外國政府的反應是完全錯誤的。有關《決定》授權全國人大常委會制定法律，這是「兩步走」立法程序的其中一部分；而根據《決定》規定，全國人大常委會須要根據清楚訂明的目的和基本原則來制定法律。」

「該法律只針對分裂國家、顛覆政權、組織實施恐怖活動的行為，以及外國和境外勢力干預香港特別行政區事務的活動。制定相關法律的五個基本原則，包括堅決維護國家安全、堅持和完善『一國兩制』制度體系、堅持依法治港、堅決反對外來干涉，和切實保障香港居民合法權益。」

「國務院港澳事務辦公室隨後於五月二十九日發出的聲明重申，國家安全立法不會改變香港特別行政區所享有的高度自治，亦不會影響香港特別行政區的司法獨立，包括在《基本法》列明的終審權。」

「特朗普總統指稱香港現時是『一國一制』，是完全錯誤，亦無視事實。」

發言人說，香港在「一國兩制」下享有高度自治，特區政府堅決遵守其國際責任和履行與美國及所有國家在不同範疇簽訂的協議，包括貿易、投資保護、司法互助、打擊跨國罪行和恐怖主義以及教育和文化交流等。值得一提的是，這些雙邊合作很多都是建基於多國組織如世界貿易組織、國際民航組織等，或是磋商多年的雙邊協定，如稅務資料交換協定和民航運輸協定，它們不是其他司法管轄區給予香港的「禮物」。

發言人說：「我們認為對香港實施制裁或貿易限制並不合理，只會令建立多年、互惠互利的港美關係崩壞，和傷害在香港的本地和美國企業以及其僱員。」

「我們亦不會對那些威脅感到過分憂慮，因為香港仍可依靠其基本優勢，包括法治、獨立的司法、自由開放的貿易政策和公平的競爭環境，以及內地經濟持續開放所帶來的獨特優勢。此外，近年我們加大力度開拓更多市場，包括更聚焦增長迅速、整體而言屬香港第二大貿易夥伴的東盟經濟體。二○一九年香港與東盟的貿易佔香港總體貿易百分之12.1（美國佔百分之6.2），相信仍會繼續增長。」

在港美雙邊貿易方面，美國從香港長年賺取貿易順差，而對香港的順差是其全球貿易夥伴中最高的。在二○一九年，香港和美國的貨物貿易總額是五千一百七十億港元（佔我們貨物貿易總額百分之6.2），而香港本地產品出口到美國只是三十七億港元。根據美方的數字，美國從香港賺取的貿易順差在二○一九年超過二千億港元。

完
2020年5月30日（星期六）
香港時間21時18分

哦！

屌美國總統

自然搞到到爛晒係度怪人

港共政府身有屎

總之全世界人錯啦

你咩資格可以插特朗普

法例你就根足美國﹐咁福利你係咪都要跟足美國?

就美國總統特朗普於五月二十九日下午（香港時間五月三十日約凌晨三時）所作的聲明及美國國務院過去兩日的言論，政府發言人今日（五月三十日）回應如下：

香港現時是『一國一制』，是完全事實。

完
2020年5月30日（星期六）
香港時間21時18分

連中共口交部都未敢點名指名道姓咁屌侵侵 港共

有支那政府撐腰呀嘛﹐習總叫到你出聲明香港班蛋散夠膽唔出?

屌你老未諗咗十幾個鍾都係得兩句咋

散仔屌司長係港共獨有文化黎不過今次屌埋人地國家元首咁解

呢2日腥講正苦係咁出文屌美國

轉移視線
其實 法例多 唔代表告得多，關鍵係你用含糊不清嘅條文濫捕濫告

大陸零政治檢控tim , 因為唔係坐係度自殺，就係出到黎痴左線

香港政府又想幫國安法洗白

識睇一定睇英文。

港共之前譴責 強烈反對 左好多次
人地邊次有so你
睇都費事睇

真係初生之犢

國安法，個個國家都有
只係人哋唔信你——港共同土共，先有咁大反應

代筆姐

0分重作

港共會唔會叫三萬隻狗狗去白宮放TG拉鳩侵仔

特朗普：「你大我呀？」

污名化和妖魔化

英文版係咩？

"We note with deep regret that President Trump and his administration continue to smear and demonise the legitimate rights and duty of our sovereign to safeguard national security in the Hong Kong Special Administrative Region (HKSAR) which in turn is aimed at restoring stability to Hong Kong society. Our society has been traumatised by escalating violence and threats of terrorism over the past year."

有冇人得閒比較下大陸國安法顛覆國家同尋釁滋事，同美國國安法嘅被控人數比較下

散仔都敢屌cp啦 特狗屌美國總統都係好合理 唯一唔敢屌只有支那人

互惠互利的港美關係崩壞
根本就係你港共親手破壞

無反擊措施既

smear and demonise

嘩 指住嚟鬧

咁就要即時立法啦

ENG:

都唔同你講美國係民主國家喇...
有無諗人地個司法系統係點？
我剩係知香港法治墮落緊，
自己睇吓依家嘅司法系統同納粹人民法院有冇多少相似

^小弟今次都花咗好多時間睇 academic articles 同書，條片其實有啲 dense，希望我哋講解唔會太複雜。多謝咁多位有耐性睇完條片嘅巴絲打！如果有咩問題嘅，歡迎留言話我知我會逐一解答～
希望大家可以click入條片，CLSS，撳個鐘仔。支持更多類似嘅片，或者留言俾啲靈感/意見我！
點解想整個咁嘅 YouTube Channel？

佢地班走狗一定要出黎吠

邊個唔吠要殺頭架

依家先知玩大左會唔會太遲？

原來美國真係想走 連靚地都賣 樓市仲可以go幾耐？

香港政府管埋外交算唔算搞港獨

依家先話互惠互利 一開頭唔係話係基本法比架咩 唔撚關其他人事嘛

咪law
關港共小幹部咩事

點解連登冇人發起開香檳慶祝？

777冇全，係全世界錯！！

支持三萬黑警出征美帝

patriot act唔係收左皮？

人地政府有民意授權
你強硬推翻政府係反民主=獨裁
係無視大多數人意願
所以果邊國安法係保障大部分人民意願唔會比小數人推翻

香港呢邊係全部相反

心諗，人地連傳票案件都可以要jury審

香港班狗官屌美國總統
嗰嗰行出嚟成隻太監咁呀，柯篤尿照吓個樣啦

中文寫得好撚串wo 英文呢

侵侵得到了認證

哦

潑火

美國唔會因為揭露毒奶粉而被控顛覆國家罪

露出真面目 同口交部一樣

無口交部係後面指揮班奴才點會出呢篇嘢

港美有什么关系，香港政府是不是想越权外交，只有中美有关系，香港就是一个城市

翻譯

香港政府:「汪」

最好講多d
777上cnn

港共要請示中共, 差唔多啦

美國: 將香港視為中國一部分
港共: 反對

講閪咩，制裁美國啦。所以美國品牌入口香港全部加 200% 入口稅啦！

第一時間制裁港共班仆街狗官先喇成班垃圾狗口長不出象牙

同口交部嗰種戰狼外交如出一轍

港共十足似臨斬頭嘅犯婦人咁死唔認罪

Translate做英文貼上twitter啦

侵侵表示

氣急敗壞嘅樣

成日講到美國制裁無影響，什至自損利益，咁你成全美國啦

最驚你縮好彩識屌返轉頭

講乜春 你有外交權咩？

政府支持港獨？？？ 竟然反對香港變番中國一部分

語氣太輕
應該反制裁美帝，反擊美資，同驅逐美帝人出支那

明明就係777公開宣戰
邱騰華話我地係唔會驚嘅

點解係港美關係？
香港唔係中國一部分咩？
政府帶頭港獨？

其實年年都爆

其實好簡單，你係中環旺角隨機抽個人黎問下
問佢對一國一制呢個說法有幾認同 1-10
我諗結果都好明顯

外交關你撚事？

咪係仲唔係一國一制

外國和境外勢力干預香港特別行政區事務的活動

依家人地要走唔同你玩又唔得

面皮厚到

正視聽 人地果D真係國安法
支那果D 叫做黨安法
兩碼子既事

Carry Lamb is my friend

美國有民主、三權分立、槍權、自己政府可以自行決定政策，你支那特府有冇？

第幾份聲明

自己搞3搞4 之後話境外勢力唔幫你?

柒婆好打得

上呀柒婆！ 你仲有30000-2 條o靚架！最多搵比卡超同邱_華頂上

柒出國際

點名屌9美國總統習近平都唔敢

快d派三萬精英攻打邪惡美帝

呢個垃圾傀儡政府

出兵打美國領使啦

唔使再打呢啲口水戰， 無論林鄭同共產黨講乜撚嘢呀廢話都好，美國係唔會停落嚟

呢次有冇英文版

最驚你班狗官唔突個頭出嚟咋

我們對特朗普總統及其政府持續污名化和妖魔化我國正當行駛權利和義務表示深切遺憾。

邊撚個呀你港共政府
好似覺得同人平起平坐咁撚款

嗯

驅逐出境

港共收皮啦

唔係字多就有用
你啲行為反映晒

＊ ＊ ＊ ＊ ＊ ＊
廢話

完

唔會中圈套

「」「」「」「」「」「」

人地果邊捉人都有根有據
捉完間諜啲人都唔會出黎示威啦

仆街學撚曬支那啲官腔，長篇不論成千字其實得一句重點

日日譴責有乜用

唔係有中央照顧咩? 咁緊張做乜姐

長篇*大*論

港共一日出十鳩幾個post 成個怨婦咁

做撚埋口交部 用我國黎講

比人話一國一制有問題?
而家香港政府搞港獨?

港美? 關你撚事

想問特區政府幾時派兵去捉特朗普總統，並指控佢違反國際法？

點同呀
唔講美國係民主國家先，人地既國家安全法係由人民投出黎美國國會立法既，而中共今次係直接apply 條法律落黎喎

一個智力正常既小學生，見到而家d黑警咁撚目無法紀都會識問點解個差人會亂打人啦

你個垃圾政府以為一篇千字文可以屌死大國總統？

制裁侵囉柒頭

繼續屌 屌多2野制裁你大力D

今朝大波樺咪講咗國安法有咩標準囉
不設追溯期但可能有例外

悶撚到 有冇新野講？

香港幾時開始有呢d口交文?

香港仍可依靠其基本優勢，包括法治、獨立的司法、自由開放的貿易政策和公平的競爭環境

呢堆野俾你港共一做撚爛哂啦

一開波就「我國」同人哋國家元首講嘢
你當自己係代表國家level呀

新片wor

官到無求膽自大

仲做緊政府公務員既人諗清楚

雖然你地未必係寫稿人
但你地老頂，同呢寫份稿既人咁撚串，玩串個party
人地美國政府真係ban 你成個特區政府上上下下十幾萬公務員入境都仲得

做緊公務員自己風向

你呢個傀儡市政府仔收皮啦，死剩把口

係香港獨立

快d派3萬thx 去打鳩美國佬啦

宜家出師有名wo

我係比卡超就唔忍啦，係美領捉幾個先

堂堂大國 賊喊捉賊 丟人眼前

而家幾時輪到你港共講野

反了反了，港共玩外交

中國斌嚇到瀨屎

佢提港美關係 唔提美支關係
係咪姐係搞緊港獨

點睇都唔係香港自己出架啦

快D 屌到trump trump嬲

第幾次出文反擊川普
對上一次咁激烈係送中

咁稅律都跟埋

我們對特朗普總統及其政府持續污名化和妖魔化我國正當行駛權利和義務表示深切遺憾。

港獨
中聯辦好心就check請楚先出啦。。。

又不承認責任，港共定律

告班黑驚未呀咁
同美國比，你老幾呀港共

你錯啦, 呢個政府嘅自治權力已經完被架空, 就連呢番話都已經唔係用自己意志講出嚟, 係口交部借港共把口講咋

我都覺得奇怪，只係一個小小嘅特區政府
有乜資格回應美國總統？
呢啲明明係中國外交部嘅工作

美國有民主香港冇民主
又唔見佢跟？

大家唔好停

手足好波

仲要用咁多括號

以前政府啲新聞稿，明明唔係咁

哦！發現咗你冇撳個鐘仔！
.
.
.
.
.
講笑咋～好多謝巴打嘅支持仲記得我

咩都冇做都唔緊要
懇請廣傳 TG WhatsApp 用盡所有途徑
有好多人唔知道香港面對咩危機
有更多人知道香港有問題
但係唔知道係咩問題

歷史解答咗每一個人心入面嘅問題

呢d明顯係中聯辦d戰狼寫。

越哂權。

依班友如果係真心嘅話，究竟個腦諗緊啲咩

今日黎鞭一鞭

咁到底口交部講咗啲咩???

佢地無退路。做又死，唔做又死。

政治正確。連行文格式都要跟足

巴打好眼力

唔做，畀中國要脅
做，畀美國制裁

noted 哦

派三萬警察同美軍打啦，開佢波唔好諗啦

外交事務係由中央人民政府負責管理
幾時特區政府有權屌美國政府破壞中美外交關係

我就係想知入邊有冇啲真心仇美愛支

[反國安法]"反詩"兩首

咩港美關係呀，係咪搞港獨

明顯出稿嘅人
無熟讀基本法

真
「」做乜鳩？
亂鳩咁用

鄭若樺老公單野呢。
中共有哂佢地d黑材料。老婆，身家，仔女都係落緊注。

得罪美國最多無哂海外資產，子女無得去英美澳讀書。但得罪中共，佢地會即時出事。

代筆果條友係支那人，唔記抽身。站不住腳，禮物，依d字眼鬼係香港人講既咩

仲有無名無姓嘅發言人

基本法好快係歷史文件。
全國憲法才是王道。

算啦，沒水準既人

自己咁有料咁你理美帝做乜春
仲有拎支那國安法比係好on9，人哋係民主國家，人民可以拉元首落台
支那極權請問對誰負責

扮晒嗰堆廢話係個不知名嘅發言人講
好戇鳩

香港政府譴責特朗普完全錯誤，親手造成港美關係崩壞

中國政府譴責特朗普完全錯誤，親手造成中美關係崩壞

由港府自行處理外交關係，這違反基本法了。

一個支那市長屌美國總統

一睇就知唔係香港人寫。
就算係香港人寫，明顯係代入中共啲立場去寫。

完

做緊公務員既負評

仲講乜權

而家成個政府都爛到無得再爛

所有野都政治行先

「中共說了算」

港共：唔緊要，香港仲有黨呀！

無限附件三

特區政府on L 99
深圳衙門可否譴責當勞侵完全錯誤,親手造成深美關係崩壞? 或者廣東省可唔可咁講嘢? 呢D係外交,外交屬於支共事務. 快揾習總出嚟回應
屌你,你係一國嚟,只存在美中關係,不存在美港關係架.

為什麼香港是不可分離的一部分？
為什麼清朝會割讓？
為什麼南京條約正本在台灣但收會香港的是中国？

警世作用
一定釘賣港賊上恥辱柱

跟美國 比人民擁槍權

戰狼主義

快d拉美國駐港領事

多謝林奠習種成功爭取美國制裁
Make Hong Kong Great Again

高汁高汁

港共又衝出嚟柒倒果為因

睇完佢地仔女既國籍就知道係無

太站不住香港腳了🦶

莊閒都未識分

侵侵响度諗呢班契弟乜水黎

次次都係姓發，名言人

ON9
而家比你地玩到香港 = 中國一個小城市
仲有咩國際地位 , 人地國家仲會同你地有咩關係?
憑咩出譴責

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

可見正苦地位超「扌」然，汁都唔柒比佢汁🔪

發言人係邊個？制裁走得甩咩

其實trump會唔會睇到依份聲明

「我國有正當權利和義務在香港特別行政區內維護國家安全，讓香港社會從自去年開始不斷升級的暴力和恐怖主義威脅中回復安定。我們對特朗普總統及其政府持續污名化和妖魔化我國正當行駛權利和義務表示深切遺憾。」

係"行使"，唔係"行駛"！你以為係駕駛汽車咩？政府新聞稿竟然犯啲咁低級嘅錯誤，真係上樑不正下樑歪，又廢又柒！

成日干涉別國內政

你唔好干預人地內政啦

Well noted

無撚錯
特衰政府強行架空中央行使外交權！

林鄭破壞一国兩掣！

屌你老母，支那人係唔係唔撚識外交禮儀，人哋嗰個係美國總統，你支那就搵啲二打六同五毛嚟回應，真係on99，正式嚟講係要習總嚟回應，這叫做對等同尊重

比定子彈比美國sanction

講到尾人地警察犯法，真係認真去查有FBI 介入。香港？射暴人地隻眼，仲可以話當事人，唔係現場就唔會有事。

岩岩香港都有單黑警壓撚死人，人地第二日就俾人告謀殺，誤殺。香港？咪又係搵唔同藉口話唔撚關我事。

講咁撚多野咪又係死班盲撐班支那

「國務院港澳事務辦公室隨後於五月二十九日發出的聲明重申，國家安全立法不會改變香港特別行政區所享有的高度自治，亦不會影響香港特別行政區的司法獨立，包括在《基本法》列明的終審權。」

佢講咗係就係㗎啦？我地而家就係唔信中國

中產八股係咁上下

中二病

支持香港政府嘗試制裁美國如果得

屌你三十七億又玩數字遊戲,依個政府真係當人on9
係人都知香港係轉口港啦,撚有本地生產本地出口

政府新聞處寫稿條友
應該成世無諗過有日可以直接屌鳩美國總統

港府回應？
講咩？
等陣先 碰！

快啲派三萬隻防暴狗去白宮拉Trump

承你貴言！
呢次美國真係嚟真？

屌你喱篇文唔開名以為係支那d網上飛機文

香港政府插手外交事務？

Simple logic:
若接受就國家安全立法是一項國際公認主權國應盡的義務，並且不與個人自由和法治相抵觸

就係唔接受+唔相信你中共呀嘛！呀哥！

同埋你無諮詢 又從何得知香港人接受呀 呀哥！

777你宦官黎咋, 發咩聲明屌美國總統

係真係假， 都已經唔係個人能影響到嘅趨勢， 已經進入國與國之間嘅博奕

找羅志祥幫手先得

外交事務喎
做咩出聲 又話依法施政

港共: 好嬲好嬲

屌你引述美國有咁多相關法律做咩, 人地起碼係民主國家, 你港共呢!

一個普通直轄市學人發聲明鬧美帝
算老幾

中國人同美國人都一樣可以屌美國總統嘅權利

（美國人可以屌習帝同支那，但支那人唔可以屌習帝同中國）

777 CONDOM咋
佢市長都不如
佢接近零話事權, 只係轉述中共意思

間接話自己係港共

高汁

睇下宜家啲支那畜牲，支共未吠，自己先吠，完全係支那文化！腥港由呢班畜牲管治，早死早著！

我國

淨係睇到

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

人工來講, 林鄭仲高過小TRUMP

我考第一架點會錯

HONG KONG!!!

Trump:who??

美國有幾十條安全法，但可以上 facebook 用 whatsapp，打機唔使比人監控審查，咁中國呢？

錯重點，美國明講緊中共暴力立法，干涉所謂「一國兩制」
而唔係國安法本質

寫嗰個唔好以為無事，制裁名單一定有佢

呢篇新聞稿會唔會又改幾次？

人地有得普選總統喎
香港呢？

搵人叫侵講呢句

得啦得啦，取消左就取消左，咁多耶西做乜，冇錯就宣布制裁美國總統，限制佢入境香港啦

港美關係？
你邊位

啲妖魔化 污名化好熟口面

外交事務唔係中共負責咩屌你老母

其實唔係話外交國防 係中國處理既野
做咩連人地總統都屌埋?
做埋口交部既野 人地做咩呢

乜撚野叫站不住腳的？

係中國親手破壞

唔係基本法話外交事務唔係港共做㗎咩？做咩唔搵含春嬸去講？

乜撚野「站不住腳」呀，篇垃圾文肯定唔係香港人寫

叫你老細出嚟講啦
港共幾時到你講嘢

好大的官威

爭在未話trump is on the wrong side of the history

愈嚟愈精彩

香港政府現在只係跟住中共條路走，支共叫佢回應就回應，重邊度有自由意志......